點解部機裝到規格外更高頻嘅ram？

MB: Asus PRIME H410M-E (去到2933）
CPU: i5 10400f (去到2666)
Ram: Gskill F4 3000c16s 8gb 一條
開到機正常

係咪會自動降到2666？同埋取決於咩？
如果裝多條ram裝返同款好定2666？會唔會影響到性能？

仲要底板有得support xmp

係會降到2666
同款會好d喇

如果粒u最多行2666mhz
條ram就會鎖2666黎行
你買唔同頻率嘅ram 比如一快一慢
行dual channel戈陣都會鎖慢戈條嘅頻率黎行
CL值亦如此 所以建議係買同款嘅
咁就包你日後升級可以唔洗再比錢換ram

煙條你唔上高階老母板都係最多行2933
但你比錢買2666條數就唔多襟計

我知道一快一慢係會跟慢果個。 但如果其中一條超過左規格外都適用？ 或者，咁兩條都超出規格會鎖返粒U最高行果個頻？ 前提唔開XMP。

我好耐之前記得咁做係直接開唔到機，唔知宜家點解得。

Ddr4好似本身都係行2666，多出黎既都係超